反擊特朗普 基金經理籲半年發一次Twitter

美國總統特朗普半年公布一次業績的主張引發討論，曾對市場過於關注季度業績和指引表達憂慮的貝萊德舵手芬克表示，樂於看到不同立場的人討論如何推動企業更專注長線目標，但實際方法有待研究和辯論。

廣告
殿堂級對沖基金經理德魯肯米勒則表示，未能逐季得到資訊對投資者而言是個挑戰，不認為每季公布業績與短線思考有任何關係，更建議特朗普以身作則，每半年發一次Twitter。

貿戰和土耳其危機擴散疑慮紓緩，美股周五做好，道指收市升110點，報25,669點；標指升9點，至2,850點；納指升9點，至7,816點。全周計，道指和標指分別累升1.41%和0.59%，納指則跌0.29%。

儘管土耳其危機和科技股不振等消息困擾市場，但俗稱「恐慌指數」的VIX波動指數徘徊13點，反映市場相對平靜。Oppenheimer資產管理首席投資策略師斯托茨弗斯表示，只要經濟和企業盈利保持強勁，以及貿易糾紛有化解可能，任何跌市都可能是買入機會。不過，亦有分析員指新興市場資產拋售潮不容忽視，而且市場頻頻出現動盪，反映金融系統脆弱。

左膠又偷換概念，月報/季報要錢，twitter洗唔洗錢

咁不如十年一次算

金融野又有得分立場?

徐景祥:
中美談判，以致美國股市連續2日收高，而中國股市卻開高走低，這反映了什麼?
這反映了這次的談判美國先勝後衰，中國看敗後穩嗎？其實是兩敗，為何呢？
因為美股的上漲，是公司利用營利及減稅的營餘自己買自己的股票，再由企業組高層(大戶)向市場拋售股票，此刻，散戶跟進去推升美股的上漲，而中國則是企業組(大戶)在市場拋售股票，散戶也跟著拋售，導致股市大幅度的下跌!
就公司的角度來看，貿易戰必定只有輸家，景氣在不久的將來會出現衰退，所以大戶乘著美國景氣大好時持續的賣出自己手中持股，利用公司的錢買進自家股票，以利於脫手。
而中國景氣已經走入衰退，大戶散戶齊賣，導致股市下跌，就現況看來美國經濟短時間內還不至於反轉，但10月後公布季報時衰退的數字就有可能會顯現。
小弟猜想...這可能就是川普為什麼提半年報的原因吧！說白一點，就是美國第三季公司財報一定很不好，為規避財報風險，影響期中選舉 哈哈!

佢知唔知自己up麥鳩 打飛機 ?

如果Trump覺得下季業績靚，佢唔會佢講。

支那股票咁平，eps咁高，pe pb咁低，徐景祥你條仆街仲唔衝埋去買？

你知唔知有咩股係永世無得升呀？係假帳呀屌你老母

都係一句，Trump對下季業績心裏有數。

P.S. 2008年熊二反彈其中一個原因係美國公報咗一個唔錯嘅GDP，但之後就顯著向下修訂至衰退。